一箭發60顆衛星 SpaceX開啟太空網絡時代

美國太空探索科技公司（SpaceX）於當地時間週四（5月23日）晚間發射了獵鷹9火箭，將首批60顆「星鏈」（Starlink）衛星送上太空。這是億萬富豪馬斯克（Elon Musk）創建的太空網絡，為全球提供寬帶互聯網覆蓋服務的關鍵一步。

美國東部時間週四晚上10時30分，搭載60顆衛星的獵鷹9號從佛羅里達州卡納維拉爾角（Cape Canaveral）空軍基地的SLC-40發射台發射升空。大約9分鐘後，獵鷹9號的一級火箭成功回收，降落在大西洋上的一艘駁船上。

這枚一級火箭此前曾被用於2018年9月的亞太5C衛星（Telstar 18 Vantage）、2019年1月的Iridium-8衛星發射任務。這是它第三次發射並成功回收。

按照計劃，在發射大約62分鐘後，60顆衛星將在距離地面大約270英里（約合435公里）的高度釋放，若一切順利，這些衛星將利用機載推進力到達距離地表大約340英里（約合547公里）的軌道上運行。

SpaceX表示，可能還需要一天的時間來了解所有部署的衛星是否能正常運行。據悉，每個衛星重約500磅（227千克），這60顆衛星的有效載荷達到了3萬磅（約合13.6噸）左右，是獵鷹9號火箭迄今為止攜帶的最重的衛星。而一次性將60顆衛星送上太空，創造了SpaceX發射重量紀錄。

這次的發射原定在上週進行，但第一次因為遭遇強風而延後，第二次則是更新衛星軟件和再三檢查所有系統。

SpaceX的這60顆衛星是「星鏈」項目的首批運營衛星，包括一個巨大的太空互聯網絡，由近1.2萬顆衛星組成，將部署在地球上方的低軌道上，並將向地面提供互聯網接入服務。「星鏈」項目是下一代衛星網絡，旨在為全球提供可靠和負擔得起的寬帶互聯網服務，尤其是尚未接入互聯網的地區。

此次發射成功，也為SpaceX今年年內的另外2～6次發射奠定了基礎。

SpaceX創始人馬斯克表示，SpaceX每年將發射2000顆衛星，最終目標是將12,000顆衛星送入軌道。SpaceX將於今年晚些時候或明年開始接觸客戶。

馬斯克早在2014年11月就提出搭建全球衛星互聯網的設想。按計劃，SpaceX將在2019年至2024年間在太空搭建由約1.2萬顆衛星組成的「星鏈」網絡，以形成一個巨大的太空互聯網絡，從太空向地面提供高速互聯網接入服務。

或許這次的成功發射，是一個新的太空網絡時代的開端。

Iron man

反觀支那